---
aid: 9025
zid: 558716
title: "送程咏昕去后金“和亲”如何？这样念力的漫画同人可以转正了"
author: 波尔布特
date: 2014-09-02 10:07:00+07:00
lastmod: 2014-10-10 17:34:00+07:00
---

波尔布特 于 2014-9-2 10:07:00 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2014-9-29 14:15 编辑_

前言补充 1：发现很多人不仔细看就回帖，现在我把关键的一句放大标红了。去不去由程元老自己决定，我不过是提个建议。就算她愿意去，我们也可以帮她跟后金讲条件，让她自己选老公。

前言补充 2：我真没想过把小程往火坑里推，事前元老院可以替她在后金那边尽量争取一个比较有利的地位；如果她不想继续呆在那，我们也一定会尽最大的努力把她捞回来。

其实我提这个意见的灵感是贴吧那里有人说要用老毛那一套让她“参加社会实践、接受社会再教育”，以“改掉那些小清新宅斗公知的想法”。

地址：
http://tieba.baidu.com/p/3270566070

但我觉得大明百姓的那一套苦难她已经在临高见过了，而且底层百姓的苦难跟贵族高层的“宫斗”不沾边，未必能改变她的“宅斗”思维，比较理想的“教育”模式是让她亲自体验一把“清穿”。

——————————————————————————————————————————————

下面是正文：

既然程咏昕那么喜欢玩宫斗，

不如问一下她有没有兴致去后金“和亲”

，这样她可以充分满足自己“清穿宫斗”的野望与“特长”。我记得再过不久皇太极长子豪格的福晋就会挂掉，她可以去做填房嘛！要是她害怕“满清版张灵甫”，也可以选坚决保护老婆的岳托。总之她可以充分体会到晋江上的女频清穿小说与真实的历史有多么大的差距。

说实话，宫斗其实不是什么好事。梁武帝的子孙玩宫斗，结果让候景带着 800 人日翻了南梁，大家一起完蛋；宋徽宗和宋钦宗玩宫斗，结果搞出了“靖康之耻”，整垮了北宋；南明君臣玩宫斗搞出了三大疑案，弄得上下离心离德，最后被满清轻易艹翻；慈禧是宫斗高手，但面对外敌时很悲剧。古代士大夫定出“传嫡不传庶、传长不传贤”规则，就是为了最大限度的抑制宫斗，维护正常的宫廷秩序与相对团结。

——————————————————————————————————————————————

然后我还有些对论坛网友的话不吐不快：

发现这个论坛里有股风气很不好，要是有人对某项提案、建议或同人不满意，就嚷嚷着要对某元老如何如何，从以前的“休假性疗养”到“监视居住”，最近更过分，连“70 码”都搞出来的。这实在是太过分了，居然拿对付“阶级敌人”与叛徒的手段用于“人民内部矛盾”。不知搞这类提议的人有没有想过，大家都是元老，今天你能如此对待某个元老，明天其他元老就可能因为不喜欢你而拿类似的手段对付你，最后的结果就是内斗残酷化甚至公开分裂，破坏穿越大业。

不喜欢某个提案或同人，就投票否定掉好了，没必要非把人家弄死不可，否则这会严重破坏元老院内部的言论自由与讨论氛围，从长远来说是埋下分裂与内战的种子。

当然，这次程咏昕比较过分，不把意见拿到元老院上公开讨论，而是玩阴谋诡计，试图通过拉拢几个在她眼中“最有权势”的元老来达到目的。但无论如何，想要真正放开传媒管制，这种大事铁定是要拿到元老院大会上公开表决的，而广大元老们的眼镜是雪亮的，所以她的失败是必然的，最终不会造成什么实际破坏。

其实，她也就是个自以为精明实际上非常幼稚的小女生，受传统女性围着家庭转的思维盲区影响，看不清权力的来源与本质。其实欧美国家的言论与传媒并不比中国自由，造成欧美“舆论自由”的假象是因为欧美国家的政府对传媒界干涉较少。可问题是真正掌握欧美国家命运的实权人物大多数不在政府里就职，而是利用财团掌握的经济、军事、文化实力搞幕后操纵。欧美国家所谓的“传媒自由”，其实是美国真正的统治阶级——财团老板们“发号施令”的自由。所谓的“第四权”，其实是欧美真正的“主人”（财团）用来监督和牵制“管家”（政府）的手段，跟 P 民的权力无关。

以“表面”的视角来观察临高，其实临高才是“民主”的典范。理论上，临高的政府是大明的官府，元老们没有大明的官职与功名在身，是“大明临高县百仞村的平民百姓”。但现在，从知县到基层衙役，全都在以“公仆”的姿态小心翼翼的伺候着百仞村的“平民百姓”。百仞村所办的报纸拥有完全的传媒自由，大明临高县的官府完全不加干涉......至于元老院，那是“

NGO”

......

---

波尔布特 于 2014-9-2 10:12:32 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2014-9-2 10:14 编辑_

其实，岳托两口的事是可以拍一部可歌可泣的清宫剧出来。

把岳托年龄改小点，找个帅哥来演，这辫子就不要用建奴那猪尾巴，化妆给美化一下。衣服也不要穿鞑子那麻布，至少得锦缎的；这位福晋年轻点，找个美女演。两人在大时代中随波逐流，杀一条黑狗在前面洒着血。可以骗不少的眼泪，比如皇太极抓了这福晋。正要烧死她的时候，她流着泪东看西看，把观众的心悬起来之后，岳托骑白马从天而降，镜头从下往上给，掉着威压飞过人群，大刀一挥柴火漫天飞舞，从火堆中把奄奄一息的福晋救下来，在绚烂的火星中完成空中一千八百度旋转，难度系数一百，一边转福晋一边两眼迷离看着岳托说‘贝勒爷，我就知道你会来的，我没看错你’。。。

相比之下，伏波军亲自去救未必能讨好某些女性观众。

**1.jpg** _(107 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2014-9-2 10:12 上传

**2.jpg** _(73.17 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2014-9-2 10:12 上传

---

火星人士 于 1970-1-1 08:00:00 发表了：

post_deleted

---

波尔布特 于 2014-9-2 10:24:18 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2014-9-2 10:26 编辑_

> wangsaozong 发表于 2014-9-2 10:16
>
> 我靠你第一段是抽自己脸么，感情你觉得“和亲”比起“休假式治疗”多人性化多体现了组织的关怀不成

请你仔细看正文，我说的是——不如问一下她又没有兴致去后金“和亲”。

去不去由她自己决定，而休假式治疗是司德凯自愿的吗？

就算她愿意去，我们也可以帮她跟后金讲条件，让她自己选老公。

---

lmx1982 于 2014-9-2 10:25:33 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-9-2 10:16
>
> 我靠你第一段是抽自己脸么，感情你觉得“和亲”比起“休假式治疗”多人性化多体现了组织的关怀不成

+1 ，己所不欲，勿施于人

---

波尔布特 于 2014-9-2 10:28:38 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-9-2 10:25
>
> +1 ，己所不欲，勿施于人

请你仔细看正文，我不过是提个建议，去不去由她自己决定。

而“70 码”之类的问过当事人本人了吗？

---

lmx1982 于 2014-9-2 10:49:50 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-2 10:28
>
> 请你仔细看正文，我不过是提个建议，去不去由她自己决定。
>
> 而“70 码”之类的问过当事人本人了吗？

那你这个建议毫无意义，人家一个女权分子会愿意去给野猪皮们当妾？

---

波尔布特 于 2014-9-2 11:10:56 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-9-2 10:49
>
> 那你这个建议毫无意义，人家一个女权分子会愿意去给野猪皮们当妾？

你那是男性思维的想当然，根据我多年来对女网友发帖的观察与收视调查，如果男主够强势，很多女性不介意从小妾干起，开始宫斗之路。

更何况我们可以帮她跟野猪皮讲条件，必须当“正妻”。自古以来，“和亲”的女子大多是正妻的待遇，这也是满清“平妻”制度产生的原因之一。

而且你高估她了，她要真是个“女权分子”，就不会想搞“宫斗”了，真正的女权分子应该是像“从零开始 099”那样倾向于“无男主”，满心想的是自己“种田”而不是“通过征服男人来征服世界”。她不过是个“伪女权”的小清新。

说起来，苏元老那样“单亲妈妈”主张倒是有女权主义的倾向。你看母系社会的女主人，有哪个是有丈夫的？

---

心慈手软谢列平 于 2014-9-2 11:15:36 发表了：

真这么干了&nbsp;&nbsp;这脑残女人转头就会把元老院给卖了

---

心慈手软谢列平 于 2014-9-2 11:17:13 发表了：

所以还是写个同人废掉这个女人吧

---

barbarrossa1 于 2014-9-2 11:21:37 发表了：

LZ 脑残吗，这是抽元老院的脸。

话说现在元老院搞伟光正一贯正确搞得让人恶心，就这样下去和狼穴：新秩序里面的纳粹有啥差别

---

拔剑四顾心 于 2014-9-2 11:30:55 发表了：

第一，小程是根搅屎棍，这一点我同意。

第二，对小程即将掀起的元老院内的争执，我乐见其成。主张将其废掉或者踢走，都是回避矛盾，损害故事的观赏性和合理性，所以我反对。

第三，声明一下，本人不是女权主义者，是男人。一定要定义在这个问题上的立场的话，算循序渐进的男女平权主义者吧。

---

与猪无关 于 2014-9-2 11:59:36 发表了：

为什么要踢走，有人有不同意见，有人搞政治斗争 不都是很正常的，该怎么办怎么办就是 按程序提案上不了会或者通不过 就结了，何必如临大敌。矛盾永远存在 回避不了

---

波尔布特 于 2014-9-2 12:33:24 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2014-9-2 11:15
>
> 真这么干了&nbsp;&nbsp;这脑残女人转头就会把元老院给卖了

转帖贴吧网友对此的回复：

文青能卖出个什么来，败事尚不足，遑论成事。她怎么卖？卖技术还是卖战略？

要卖那些她的神思想那就更帅了，保证让她明白旧社会是怎么回事！

————————————————————————————————

我觉得她再怎么奋斗顶天就是慈禧太后第二，慈禧太后领导的农业国在 PK 工业国时有多悲剧你该明白！

其实，54 之后中国的贵族富豪家庭中有不少像她这样文青，如果不随着父辈堕落，他们最终的出路就是抛弃家里的富贵生活离家出走......

我看好她在后金忍无可忍哭着喊着要回临高，回来后文青病估计也改得差不多了。

---

liutom2 于 2014-9-2 12:35:46 发表了：

程元老再爱折腾，那也是元老，所以让程元老去给野猪皮当老婆这事是绝不可行的，估计你在元老院提出来就会让萧白朗打破脑袋，而且大家都会装看不见的。

---

波尔布特 于 2014-9-2 12:38:12 发表了：

> barbarrossa1 发表于 2014-9-2 11:21
>
> LZ 脑残吗，这是抽元老院的脸。
>
> 话说现在元老院搞伟光正一贯正确搞得让人恶心，就这样下去和狼穴：新秩序 ...

搞“伟光正”是政治家的基本素质，否则如何凝聚人心？“让人恶心”只能说明“伟光正”搞得不够高明失败了。

---

波尔布特 于 2014-9-2 12:44:33 发表了：

> 拔剑四顾心 发表于 2014-9-2 11:30
>
> 第一，小程是根搅屎棍，这一点我同意。
>
> 第二，对小程即将掀起的元老院内的争执，我乐见其成。主张将其废 ...

不是要将其废掉或者踢走，而是给她个机会发挥宫斗“特长”（顺便帮她开阔眼见，让她明白自己先前的“宫斗救世”、“传媒救世”的想法是多么的可笑）。临高随时欢迎她回来，除非她真的投靠野猪皮当了叛徒，否则她永远是临高的元老。

估计等她从后金回来，文青病也改掉了，这是在帮忙化解矛盾啊！

---

barbarrossa1 于 2014-9-2 12:46:01 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-2 12:38
>
> 搞“伟光正”是政治家的基本素质，否则如何凝聚人心？“让人恶心”只能说明“伟光正”搞得不够高明失败了 ...

除了原教旨主义社会主义国家，还有那个国家喜欢搞伟光正一贯正确？

---

波尔布特 于 2014-9-2 12:55:42 发表了：

> 与猪无关 发表于 2014-9-2 11:59
>
> 为什么要踢走，有人有不同意见，有人搞政治斗争 不都是很正常的，该怎么办怎么办就是 按程序提案上不了会或 ...

不是要踢走她，只是给她个机会发挥宫斗“特长”。临高随时欢迎她回来，除非她真的投靠野猪皮当了叛徒，否则她永远是临高的元老。如果你仔细看过主贴的话，就该明白我想法的正是“按程序提案上不了会或者通不过 就结了”，并且劝某些人不要“如临大敌”搞“70 码”

在她的提案提交失败后，我做的不过是建议她去野猪皮哪里试着实践她自己的“宫斗救世、传媒救世”理论。

---

拔剑四顾心 于 2014-9-2 12:56:42 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-2 12:44
>
> 不是要将其废掉或者踢走，而是给她个机会发挥宫斗“特长”（顺便帮她开阔眼见，让她明白自己先前的“宫斗 ...

宫斗救世或传媒救国自然是可笑的。

但是，在临高的这个条件和状态下，边缘化或者说工具化传媒，遭遇该领域的反弹是一定的，因为现代社会，传媒实在是极有力量的一样东西，这应该是现代人的共识。从这一点说，小程的看法是更专业的。

临高属于现代的主世界和中世纪的从世界交织的二元结构，而这种二元结构本身趋同是必然的，恐怕也是必须的，不管宅们是否认识到这一点。

总不可能是主世界向落后 360 多年的从世界靠拢吧，那叫退化。

小程的问题，归根结底是现代人之间的理念冲突，并且早晚延伸到归化民社会中。小程代表的理念的胜利也是一定的，唯一的问题是，这个胜利是否如她所愿，会在数个月的时间内到来，并且由她本人亲眼目睹。

---

波尔布特 于 2014-9-2 12:58:29 发表了：

> liutom2 发表于 2014-9-2 12:35
>
> 程元老再爱折腾，那也是元老，所以让程元老去给野猪皮当老婆这事是绝不可行的，估计你在元老院提出来就会让 ...

我不过是提个建议，去不去由程元老自己决定，萧白朗应该去劝程元老不要去，而不是来找我的麻烦。

---

knifers 于 2014-9-2 13:00:36 发表了：

> barbarrossa1 发表于 2014-9-2 12:46
>
> 除了原教旨主义社会主义国家，还有那个国家喜欢搞伟光正一贯正确？

&nbsp; &nbsp; 只要是个脑子正常的国家不管内里怎么样，都会把正义爱民巴啦巴啦这类的好词挂嘴上的，也就废柴的中二死宅的 YY 会想去表里如一的坏。

&nbsp; &nbsp; 这关系到政权能否维持，社会能否运转。哪怕只是停留在口头上的遥不可及目标，也绝对比将黑暗明摆着拿上台面来作死好的多。

---

波尔布特 于 2014-9-2 13:06:15 发表了：

> barbarrossa1 发表于 2014-9-2 12:46
>
> 除了原教旨主义社会主义国家，还有那个国家喜欢搞伟光正一贯正确？

西方国家搞得“皿煮圣教”、“政治正确”、“程序正义”不也是“伟光正”？

把 TG 替换成教会或财团，毫无违和感。

---

波尔布特 于 2014-9-2 14:04:37 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2014-9-2 14:22 编辑_

> 拔剑四顾心 发表于 2014-9-2 12:56
>
> 宫斗救世或传媒救国自然是可笑的。
>
> 但是，在临高的这个条件和状态下，边缘化或者说工具化传媒，遭遇该 ...

传媒的力量我当然懂，实际上我是影视专业毕业的，专业方向是剧本创作，在各类传媒机构干了五六年，差一点进了台巴子的影视制作公司，可以说是小程的同行。问题在于小程了解传媒的力量来源了吗？用传媒监督来抑制残酷宫斗你不觉得很可笑吗？

传媒跟知识分子一样，不是独立存在的，而是依附于一定的经济势力与统治阶级的。搞传媒需要大量的经济投入，并且以具有一定经济基础的群体作为经济来源与市场。所谓的传媒监督，本质上是统治阶级内部不同团体之间的互相监督，传媒不过是工具而已。说难听点，传媒就是没有逮捕、审讯权的“锦衣卫”。

目前，临高传媒（工具）的供养者是穿越集团（主人），让直接掌握传媒（工具）的 2 个主人（丁丁夫妇）监督其他 498 个主人，你不觉得很有违和感吗？

结果 1：丁丁两口子凌驾于其他穿越者，就好像掌握了舆论喉舌的东林党架空了皇帝与朝廷，疯狂“窃明”。

结果 2：其他穿越者因为受不了而收回丁丁夫妇的监督权，让传媒回到原来的“集体领导”状态。

结果 3：元老院内不同的团体为了争夺不受集体控制的“喉舌”而内战，就好像当初天安门广场的广播站，每隔两三天就闹一次“政变”。

结果 4：穿越集团的蛋糕做大后，每个元老小团体各搞一套传媒系统，传媒界进入“春秋战国”状态。

当然还有结果 5：那就是《临高时报》等媒体不再由穿越集团供养，而是通过归化民的广告赞助与订阅独立生存。

这意味着归化民作为一股新的政治势力崛起了，并且初步具备了跟穿越集团叫板的力量。知道马克思当年为何说“1848 年欧洲革命”后无产阶级作为独立的政治力量崛起了吗？因为当时工人阶级已经有了比较高的识字率与报刊订阅率。

但不管是那种结果，都无助于平息“宫斗”，反而会将宫廷以外的势力卷进来将斗争扩大化。

想要把宫斗尽可能的压下去，只有一条，那就是确定“嫡长子继承制”，将传位的模式最“简化”，断掉大部分后代的继位妄想。这也是中国和西方不约而同共同采取的措施。

知不知道为何女频作者写清穿时最喜欢写“九王夺嫡”，因为康熙明确否定了“嫡长子继承制”，让所有的王子都站在同一起跑线上，给了“宫斗”最大的发挥空间。

---

eumenes 于 2014-9-2 14:06:38 发表了：

元老院怎么窝里斗是一回事，往皇太极床上送女人是另一回事——而且还是元老等级的女人。

绝对的政治不正确，绝对的丢人现眼。

这个问题上程怎么想根本不重要。

在元老院内部怎么丢人怎么龌龊都没关系，你不能丢人丢到辽阳去。

---

波尔布特 于 2014-9-2 14:20:58 发表了：

> wangsaozong 发表于 2014-9-2 13:11
>
> 你说这话自己信么？不是存了把她往火坑里推的意思，谁吃饱了撑的提这种建议？不揍你揍谁

我还真没想过把她往火坑里推，事前元老院会替她在后金那边尽量争取一个比较有利的地位；如果她不想继续呆在那，我们也一定会尽最大的努力把她捞回来。

其实我提这个意见的灵感是贴吧那里有人说要用老毛那一套让她“参加社会实践、接受社会再教育”，以“改掉那些小清新宅斗公知的想法”。

地址：
http://tieba.baidu.com/p/3270566070

但我觉得大明百姓的那一套苦难她已经在临高见过了，而且底层百姓的苦难跟贵族高层的“宫斗”不沾边，未必能改变她的“宅斗”思维，比较理想的“教育”模式是让她亲自体验一把“清穿”。

---

波尔布特 于 2014-9-2 14:39:49 发表了：

> eumenes 发表于 2014-9-2 14:06
>
> 元老院怎么窝里斗是一回事，往皇太极床上送女人是另一回事——而且还是元老等级的女人。
>
> 绝对的政治不正 ...

这是汉人的想法吧？满清可不觉得自己往蒙古贵族与汉族权臣家里送公主是丢人现眼。

当年日本人也不觉得把贵族女儿嫁去当伪满皇妃是丢人现眼，他们还为溥仪不肯跟日本女人结婚而烦恼。

---

eumenes 于 2014-9-2 14:43:03 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2014-9-2 14:44 编辑_

> 波尔布特 发表于 2014-9-2 14:39
>
> 这是汉人的想法吧？满清可不觉得自己往蒙古贵族与汉族权臣家里送公主是丢人现眼。
>
> 当年日本人也不觉得把 ...

满清之于蒙古贵族和汉族权臣，日本之于伪满王公，那都是主子之于奴才，上级之于下级，最起码是一个权力体系内的不同部分。

髡人和后金算什么？

蒙古大汗把公主嫁给高丽国王，和朝鲜国王把公主送给大明皇帝当嫔妃之间有什么不同，智力正常水准的都能看出来吧？

---

相当坑的 于 2014-9-2 14:46:18 发表了：

还不如让这位程元老改名陈圆圆

---

barbarrossa1 于 2014-9-2 15:38:48 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-2 15:34
>
> 在你的眼里，就只有梵蒂冈一个教会吗？就算是梵蒂冈，在海外的地产数量加起来也有一个小国家的规模，决不 ...

财团可没说自己伟光正一贯正确，一贯正确的只有虚无缥缈的东西，例如民主自由博爱人民什么的，元老院叫嚣自己伟光正那是树了个靶子让人打。

---

波尔布特 于 2014-9-2 16:20:55 发表了：

> barbarrossa1 发表于 2014-9-2 15:38
>
> 财团可没说自己伟光正一贯正确，一贯正确的只有虚无缥缈的东西，例如民主自由博爱人民什么的，元老院叫嚣 ...

财团说自己不“伟光正”？

开什么玩笑，要是财团说自己是黑心的、一心坑害消费者的、卖得东西是有各种 BUG 的，那还搞个 P，直接倒闭算了。

换个角度，其实临高真是的“民主社会“的典范，这里的（大明）官员与胥吏是兢兢业业为“百仞村的平民”热心服务的，这里的传媒是专门黑（大明）政府的......元老院是什么？“民间团体”而已！

---

Brain1127 于 2014-9-2 17:09:21 发表了：

现在的描述里面，程大小姐——无论是人家自己写的同人文，还是经过吹牛修改过的，都是一股子中二味道。。

所以，建议还是拉到越南基地，或者鹿庄主基地那边好好体验一下贫下中农的生活。

至于送给野猪皮和亲，肯定无法在元老院通过提案。。毕竟有个元老的身份，体面些。

毫无疑问，在临高位面，元老院是一贯的伟光正——外人看来至少如此。

---

barbarrossa1 于 2014-9-2 17:13:09 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-2 16:20
>
> 财团说自己不“伟光正”？
>
> 开什么玩笑，要是财团说自己是黑心的、一心坑害消费者的、卖得东西是有各种 BU ...

哪个位面财团敢在官媒宣传一贯正确了

---

bingbing305 于 2014-9-2 21:19:18 发表了：

元老义女，女仆学员有几个和亲，外嫁很正常。 程元老义女，学员满天下和校长情怀一样，前现代的关系网现代化而已。同人里已经在谋划小元老，和女仆的政治婚姻了。

---

penjragon 于 2014-9-3 02:25:21 发表了：

元老世界不能向本时空靠拢这本来就是天大的笑话，靠拢都做不到何以带动一起发展？何况当前大业未成就急着掏墙角简直是作死的行为。

---

东门吹雨 于 2014-9-3 11:59:55 发表了：

这提议简直是没吃药。懒的批驳。

---

没钱别买棉花糖 于 2014-9-3 19:15:20 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-2 10:12
>
> 其实，岳托两口的事是可以拍一部可歌可泣的清宫剧出来。
>
> 把岳托年龄改小点，找个帅哥来演，这辫子就不要用 ...

如果我没记错的话，程咏昕就是因为不想看到女仆宫斗所以才玩这么一手的吧= =、、、

---

tgwtgw 于 2014-9-3 20:56:35 发表了：

五百废统共几个女元老、几个气管炎！？

玩女权玩再狠到投票时候一样碰一鼻子灰

真撕破脸搞成雅典式民主女元老统统做家庭主妇去

根本就没有一两个女元老搞成什么大麻烦的可能性

这婆娘搞的麻烦再大能大过掌握情资和专业知识的元老叛逃造成的损害？

---

liuludehao 于 2014-9-4 01:02:04 发表了：

_本帖最后由 liuludehao 于 2014-9-4 01:03 编辑_

元 老院真让这提议在会议里面公然被提出来，那么元老院的一切神秘，高贵和神圣的外套全部都会撕的粉碎，对于一代元老还好说，二代元老来说简直是嘲讽和动摇他们继承父辈高位的光环和基础的武器，这危害也就比带兵进来平女仆革命低一点。真出来，只要有点风声泄露到有点文化的归化民耳朵里面，也就一代元还有一点工匠大师傅的威望残留还有什么？联想起，楼主以前的那些不靠谱的提议其实都在加剧这个寡头贵族共和国的上层失去蒙人的光环的进程，为下层推翻二三代元老做思想动员和解除思想上的枷锁呀。

---

波尔布特 于 2014-9-4 14:21:56 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2014-9-4 14:24 编辑_

> barbarrossa1 发表于 2014-9-2 17:13
>
> 哪个位面财团敢在官媒宣传一贯正确了

你以为 CCTV 每年数以亿计的广告费是哪来的？我看了那么多年广告，正式广告中关于缺陷的宣传只听过一种——价格太高。

当然，这些年来随着宣传手段的越来越先进，“小骂大帮忙”之类的推广营销手段也越来越多，就好像 TG 的“自我批评”。这样算起来，其实 TG 从未说自己“一贯正确”，而且由于内部的派系斗争，各种无下限甚至胡说八道的“自黑”还不少，例如在 1976-1978 年期间说四人帮是搞“分田到户”的“走资派”云云。

说起来，真正一直在搞“伟光正”的其实是 KMT，自己的失败全都是敌人太卑鄙或者是盟友的错，怨完苏修怨美帝，总之就是自己没错，很有国足的风范。

此外，你以为每个国家的官媒都像中国那么强势吗？很多国家和地区压根就没官媒，只有跟私营传媒沟通的全职或兼职“发言人”。财团要做广告，当然是找强势的“民间媒体”，或者自己办传媒，例如像香港的“民间团体”习惯于自己掏钱拍电影宣传黑帮文化。认真算起来，CCTV 本质上是“党媒”，“官媒”不过是“兼职”。

穿越集团已经有了自办的《临高时报》，当然不会稀罕在“大明邸报”上做宣传。其实临高位面的“官媒”是“大明邸报”而不是《临高时报》。

---

波尔布特 于 2014-9-4 15:01:32 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2014-9-4 20:49 编辑_

> 没钱别买棉花糖 发表于 2014-9-3 19:15
>
> 如果我没记错的话，程咏昕就是因为不想看到女仆宫斗所以才玩这么一手的吧= =、、、

临高位面，当正妻的女元老是强势一方，女仆是弱势一方。

在宫斗中能把干出“硬是把这件事给掩了下去”的人只能是女元老，利用传媒自由“想办法把事情揭露出来”，结果就是挑动其他元老替女仆做主对付那个女元老。这叫“不想看到女仆宫斗”？想宫斗更激烈才对。

如果双方差距太大，一般是斗不起来，女仆能做的就是设法讨好、巴结女元老或正妻，安守本分。但如果有人替女仆撑腰就不一样了，历史上的宫斗主要项目之一是下层出身、背后有人撑腰的小妾、女仆 PK 正妻、宠妾，从而成为新的正妻或宠妾。

纵观上下文，我觉得小程的真正目的有两条，一是保护女元老的权益，避免受到强势的男元老欺负；二是希望女仆之间的宫斗竞争不要太激烈、太血腥。

应该说她比杜女王有脑子，说得一部分话也很有道理。她的问题有两条，第一是将 21 世纪傲娇女文青的想法硬套在 17 世纪的女人身上。尊重“大妇”是那个年代小妾最起码的“职业道德”，一般情况下她们也就是像袭人那样考虑如何选个好相处的“大妇”，而不会一天到晚想着怎么“斗大妇”。第二是她解决的方式有问题。传媒不是单独面对元老的，而是面对所有人的，搞“传媒揭露”只会让外人看笑话，并严重破坏元老在归化民心目中的神圣光环。所谓家丑不可外扬，比较合理的解决方式是在元老群体内部成立相关的投诉机构与调查机构，最后内部开会调解。而女性想要不受人欺负，关键在于“自强”，通过比男元老更辉光的工作业绩逐步扩大在元老院内的席位数。

自己不自强，只会对外人嚷嚷自己的苦难，这样的女人是“祥林嫂”。我记得祥林嫂虽然对很多人唠唠叨叨了很久，但始终没能改善自己的命运。

---

波尔布特 于 2014-9-4 15:19:17 发表了：

> liuludehao 发表于 2014-9-4 01:02
>
> 元 老院真让这提议在会议里面公然被提出来，那么元老院的一切神秘，高贵和神圣的外套全部都会撕的粉碎，对 ...

“元 老院真让这提议在会议里面公然被提出来，那么元老院的一切神秘，高贵和神圣的外套全部都会撕的粉碎”。这段话应该是说小程吧？传媒不是单独面对元老的，而是面对所有人的，对宫斗搞“传媒揭露”只会让外人看笑话，并严重破坏元老在归化民心目中的神圣光环，就好像英国王室在各种花边新闻中民望日跌。

与之相比，“和亲”对元老的形象没啥损害吧？普通老百姓不会质疑“王子配公主”的模式吧？这个能比女元老嫁归化民更差？

我很好奇，我以前的提议里有哪些是“在加剧这个寡头贵族共和国的上层失去蒙人的光环的进程，为下层推翻二三代元老做思想动员和解除思想上的枷锁。”？

---

liuludehao 于 2014-9-4 15:57:04 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-4 15:19
>
> “元 老院真让这提议在会议里面公然被提出来，那么元老院的一切神秘，高贵和神圣的外套全部都会撕的粉碎 ...

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

满清在入关之前在明朝老百姓眼里面就是蛮子，你打算让元老去配蛮子，本身就是让元老院掉价。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;台湾程本身就是中二分子，让她少说话，把那些可能的管道给掐断了。大不了，她的东西都不让发就是了。实在不行，调到某个小岛上，就像东沙岛看鸟 粪石去。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;在我的记忆里面你之前提议：无论是你围绕着旅顺连续不断的大爱，还是跑去接洽农民军，而且，还是自告奋勇的去给他们送菜的举动以及这次你打算让中二程去和亲：这些想法如果真成了、在百年之后的后人看来就是一个大的笑话。元老院这种寡头贵族在开拓期结束后，必然就会让自己蒙上伟光正的面纱，除非元老们不要这种世袭体系。问题在于，你的这些提议真让元老院通过，这在百年后就是活生生的可供攻击的靶子和黑材料。

---

波尔布特 于 2014-9-4 20:33:30 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2014-9-4 20:42 编辑_

> liuludehao 发表于 2014-9-4 15:57
>
> 满清在入关之前在明朝老百姓眼里面就是蛮子，你打算让元老去配蛮子，本身就是让元老院掉价。
>
> &nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;...

汉唐都有过和亲，而且和亲对象也都是“蛮子”，汉唐因此掉价了吗？
&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 我不觉得把她调去小岛能改掉中二，就好像当年的“牛棚”也没能改变那些旧知识分子，反而让他们更恨 TG。与之形成鲜明对比的是，很多人在国内说外国有多么多么好，真的去国外混一段时间，大多变得爱（中）国了。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;不喜欢后金，可以帮她在海南找户汉族土豪，只有亲身体验过“宅斗”，她才会发现自己先前的想法有多么可笑。最简单的例子，她在同人里说那些女仆的聊天话题是“斗大妇”，实际上这是将 21 世纪傲娇女文青的想法硬套在 17 世纪的女人身上，尊重“大妇”是那个年代小妾最起码的“职业道德”，她们最多像袭人那样考虑如何选个好相处的“大妇”。那个年代正妻大多是有强悍娘家的，小妾在没人撑腰的情况下公然与大妇为敌根本是违反游戏规则的作死行为。汉族为了抑制宫斗早就定下了“立嫡以长不以贤，立子以贵不以长”的规矩，在不违反游戏规则的情况下，宫斗空间有限。也就是野猪皮有疼爱幼子的传统，不搞这一套，才给了宫斗以最大的活动空间。

不知是你脑洞太大还是我思维迟钝，我怎么也不明白旅顺攻略、接洽农民军在后人看来算什么靶子和黑材料？要说黑，有田独铁矿的“十一抽杀令”黑？

进攻旅顺可不是我个人的意见，论坛里超过 8 成的人支持进攻旅顺，人地两要的也在 3 成以上。而且不是我首先提出的，我是看吹牛没写下去，写的话转正成功率高，我才策划这么一出，而且充分听取了论坛里其他人的意见。

接洽农民军的策划当初是用来对付郝元的，防止他跟农民军合流增加大陆攻略的难度。现在他挂了，我已经不打算写了，而且当初这个计划投票时也是得到论坛里 8 成以上支持的。

现在我是看论坛里来了个做清穿宫斗梦的女元老，而且很多人反对她的想法。我才提个“和亲”的意见，这么做不仅满足了程元老的清穿宫斗梦，又可以教育她。我估计实际搞得话，快则 1 天，慢则几天，她就会哭着喊着回临高。别的不说，光沈阳皇宫里大玉儿等一群不洗澡、散发着咸鱼骚味的蒙古女人就果断不能忍。所谓的掉价，是某些男人的想法吧？很多女人是以清穿送 B 为荣的，你知道大玉儿在女生中有多高的人气吗？

---

天青地白 于 2014-9-4 21:44:04 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-4 20:33
>
> 汉唐都有过和亲，而且和亲对象也都是“蛮子”，汉唐因此掉价了吗？&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 我不觉得把她调去小岛能改掉中 ...

我得说，看了这么长时间你的发言，批判别人时有条有理，其中不乏亮点。但是写的同人为什么总有点脑洞大开的感觉呢。

---

liuludehao 于 2014-9-4 21:55:07 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-4 20:33
>
> 汉唐都有过和亲，而且和亲对象也都是“蛮子”，汉唐因此掉价了吗？&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 我不觉得把她调去小岛能改掉中 ...

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;汉朝和亲的开端是怎么回事大家都知道。对于一个能够在元老院占据一个席位的元老，其地位，你敢说地位不如一个宗室女甚至宫女，你要这么对她，打的是全元老院的脸面，即使只是动议，也可以看出你对元老们的脸面毫不重视，大家在这里玩角色扮演，你搞这么一出，不是告诉大家这元老草纸不如，还能不能愉快的玩耍？我们这相当于跑团呀，麻烦你用跑团的思维想一下。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;旅顺大家有打一点心思，但是，你一说旅顺就是把规模城防图拿出来（当然，你说那图是别人画的，你只是拿来给大家讨论，但是看你的行文，其实对那图的规模很感兴趣），那么大规模我记得不少人也是很反对的。接洽农民军也没人反对，但是你别忘了，你打算让元老跑去的主意是被大家反对的。

&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;还有残酷的挖矿在我眼里算黑历史，其实最后肯定是想方设法要抹消掉的，但是资本原始积累没办法，你要我直说，我就说：元老院默认挖矿是计算过的，只能说是道德被人诟病。你的提议在于自己提议的时候没有计算过，完全是拍脑袋的好大喜功的想法。

---

liuludehao 于 2014-9-4 21:57:35 发表了：

> 天青地白 发表于 2014-9-4 21:44
>
> 我得说，看了这么长时间你的发言，批判别人时有条有理，其中不乏亮点。但是写的同人为什么总有点脑洞大开 ...

他可以当一个很好的批评家，但是他在做同人的时候，很多时候是多少有打单机游戏的感觉，而不是跑团的感觉

---

波尔布特 于 2014-9-4 22:33:20 发表了：

> 天青地白 发表于 2014-9-4 21:44
>
> 我得说，看了这么长时间你的发言，批判别人时有条有理，其中不乏亮点。但是写的同人为什么总有点脑洞大开 ...

能具体说说同人有哪些地方脑洞大开吗？我可以修改。

---

无名闻天下 于 2014-9-4 23:18:05 发表了：

元老院这里物质完爆野猪皮，而且所有旧时空的权利都能得到保障，对这种早已不是青春期瞎做梦的小女生的女人来说，怎么可能去给野猪皮做小妾？

---

波尔布特 于 2014-9-4 23:48:45 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2014-9-5 00:04 编辑_

> liuludehao 发表于 2014-9-4 21:55
>
> 汉朝和亲的开端是怎么回事大家都知道。对于一个能够在元老院占据一个席位的元老，其地位，你敢说 ...

如果说汉朝和亲是被迫，那唐朝跟吐蕃的和亲算什么？唐朝对吐蕃可没吃啥亏。清朝时满人对汉族与其他少数民族的各类“和亲”就更多了。说起打脸，其实在土著眼中，临高的元老有太多“贵贱不分”、“掉价”或“不要脸”的行为，与之相比，“和亲”根本不算什么。例如，符不二的老婆曾经把某元老当“长工”看；在锦衣卫萝莉的眼中，某元老是“低贱的匠户”；“澳洲丫鬟”衣着放荡之类的就不说了。最重要的一点，在大明读书人的眼中，澳洲人也是“蛮夷”，（澳洲）蛮夷配（建州）蛮夷，不正是绝配吗？

我感觉很多人还是喜欢用现代汉族男人的角度考虑问题，其实女人就未必这么看，这种隔阂产生了“男人不坏女人不爱”的谚语。《从零开始的穿越女》里面，以野猪皮为原型的反角

邵远山

出现后，很多女读者视为白马王子，直至“靖康之耻”的出现......现实生活中，可是有一大帮女文青跑去西藏给野蛮的少民操。

或者我们换个角度想一下，如果皇太极想把沈阳的黄元老招为女婿，这算打元老院的脸吗？

我一向很有“跑团”思维，基本上每个提议都是配合《临高》正文或者论坛里某些元老的需求。有几个元老想要旅顺、舟山、崇明等岛屿，我就策划《岛链战略》，反对的人多，我就放弃。我写的《海岸警备队》，大部分其实是论坛里讨论贴子的集合。我和亲的提议，可是充分尊重了程元老对“清穿宫斗”的嗜好。

我之前贴的图根本不是旅顺的城防图，而是金州地峡地图。因为我策划的阻击后金的预设战场在那里，建设防线时可能会参考那张图，并且考虑了未来在那里跟满清“贸易”的可能性，所以才拿出来和大家讨论一下。实际写作时，已经改为南关堡，规模也很小，周长不过 500 多米，仅仅用于阻拦官道。

接洽农民军的事当时我是说自己去，主要是不想有人以没有元老愿意去为理由否决掉。如果你仔细看过我发的帖子的话，就应该发现我压根就没打算自己亲自跟农民军接触，虽然我会去湖北，但在那里只会躲在暗处遥控，具体事务会派遣自己培养的归化民学生去干，并且会找湖北郧阳地区的陕西流民作为中间人。

我策划提案时，也许是有些“拍脑子”，但绝不是“好大喜功”，而是大胆假设、小心求证。例如有人提议搞鲸鱼油，我就发帖子讨论捕鲸的可行性。

我以前是做传媒的，做项目的模式通常是：根据客户的需求“立项”（拍脑子）——以“头脑风暴”的模式聚集创意（大胆假设）——根据预算与可行性的制定靠谱的执行方案（小心求证）——执行（并根据实际情况修改完善方案）。

---

波尔布特 于 2014-9-4 23:52:58 发表了：

> liuludehao 发表于 2014-9-4 21:57
>
> 他可以当一个很好的批评家，但是他在做同人的时候，很多时候是多少有打单机游戏的感觉，而不是跑团的感觉 ...

能说说哪些部分像打单机游戏的感觉吗？我可以修改。

---

波尔布特 于 2014-9-4 23:58:17 发表了：

> 无名闻天下 发表于 2014-9-4 23:18
>
> 元老院这里物质完爆野猪皮，而且所有旧时空的权利都能得到保障，对这种早已不是青春期瞎做梦的小女生的女人 ...

此言差矣，“和亲”哪有做“小妾”？历史上大多是正妻的待遇。

现实生活中，不也有一大帮女文青不稀罕城市里的物质供应与各种权利，跑去西藏给少民操。

---

liuludehao 于 2014-9-5 00:11:44 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-4 23:52
>
> 能说说哪些部分像打单机游戏的感觉吗？我可以修改。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;你的整个思路就是考虑的过于乐观，还有就是一兴奋起来就是想搞大动作，或者就是出其不意的动作。我们现在二五的计划，大家的思路多数是赞成集中资源在消化，控制，最好是并吞广东的思路，而不愿意在其他方面过多的投入大量资源，而且现在因为元老院已经渡过了第一步积累期，不需要元老再像林佰光那种孤身冒险的事，毕竟，你做这些事就是要开主角光环，这样大家乐意吗？而且，还因为元老本身的知识和技能使他们平静的工比冒险更有利于元老院。可以这么说元老们的个人英雄主义已经要到结束的时期，基本兰度就算是这种时期的最后时期，要进入你的这个时间线起码是二五中期。&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;所以，而你的计划要么是和大家认可的主线产生资源上的争夺和冲突，要么是自己在不适宜的时期开始进行个人英雄主义。其实你要写个人英雄主义，写归化民的角色就好，因为那样出生入死不会产生资源上的浪费。

---

liuludehao 于 2014-9-5 00:23:32 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-4 23:58
>
> 此言差矣，“和亲”哪有做“小妾”？历史上大多是正妻的待遇。
>
> 现实生活中，不也有一大帮女文青不稀罕城 ...

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;我们不需要考虑文青和中二的想法，我们只需要维护元老院的面子。她乐意与不乐意无关紧要，她真像她同人那样写，只要露出苗头，元老院就可以给她来个高墙圈禁。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;你跑去为了解决一个中二大龄女文青的自我催眠恐惧症，想出和亲这种提法，哪怕是提议，你难道不觉得会让小白狼那群皇汉激动起来？没必要加深元老院的内部对立情绪。

&nbsp; &nbsp; 然后中二程肯定不会答应，你这个提议如果只是在元老院开咨询会时，作为一种辩论的手段说一下，打击下中二程也不过就是听过就算了，如果成正式提案只会成笑谈，我就怕的是这笑谈如果被外人听到，搞些添油加醋，平白当笑柄。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 说白了，我不关心中二程那破绽百出的宫斗想法，我只在意，元老院的面子。

---

波尔布特 于 2014-9-5 00:24:42 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2014-9-5 00:25 编辑_

> liuludehao 发表于 2014-9-5 00:11
>
> 你的整个思路就是考虑的过于乐观，还有就是一兴奋起来就是想搞大动作，或者就是出其不意的动作。我 ...

搜罗东江人口是大家都同意的事，近期建设旅顺我早就放弃了，不存在过多的投入大量资源的事。再过半个月收完旅顺城外的麦子就撤兵了。

湖广攻略随着郝元的死已经作废，而且我计划模仿的根本不是林佰光，而是耶稣会传教士，用武器跟农民军拉关系。

如果你仔细看过我发的帖子的话，就应该发现我压根就没打算自己亲自跟农民军接触，虽然我会去湖北，但在那里只会躲在暗处遥控，具体事务会派遣自己培养的归化民学生去干，并且会找湖北郧阳地区的陕西流民作为中间人，顺便在当地做些买卖，搜罗些粮食与人口。

如果说要湖广计划有什么“主角光环”，那就是诱捕干掉郝元，但现在已经没必要写了。

---

liuludehao 于 2014-9-5 00:29:52 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-4 23:48
>
> 如果说汉朝和亲是被迫，那唐朝跟吐蕃的和亲算什么？唐朝对吐蕃可没吃啥亏。清朝时满人对汉族与其他少数民 ...

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

我终于明白为什么你的同人有单机模式的感觉，你是做传媒，这我就明白了，你们历来都是的思路是要广，有新点子就很好，能够一鸣惊人最好，考虑的都是最乐观的状态，因为考虑悲观的状态那么传媒就别做了。
&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;但是，国家战略宁肯持重而行，依循正理，因为这是要背千百万人命的，你真要写同人，建议你先问下论坛里大家的战略思想的大致方向，然后再在这个战略背景下，做设想，可以稍微悲观点，多设想下会出现什么样的困难。这样可以避免别人说光环开多了。

---

波尔布特 于 2014-9-5 00:30:31 发表了：

> liuludehao 发表于 2014-9-5 00:23
>
> 我们不需要考虑文青和中二的想法，我们只需要维护元老院的面子。她乐意与不乐意无关紧要，她真像 ...

我的这个提议本来就没打算搞正式提案，我就是打算开会时公开问一下程元老，或者私下问一下也行。

就算要搞正式提案，也是当事人小程自己向元老院提出。

---

波尔布特 于 2014-9-5 00:32:52 发表了：

> liuludehao 发表于 2014-9-5 00:29
>
> 我终于明白为什么你的同人有单机模式的感觉，你是做传媒，这我就明白了，你们历来都是的思路是要 ...

我不是正在问吗？否则我发这么多帖子干嘛？

---

291383274 于 2014-9-5 00:36:08 发表了：

> liuludehao 发表于 2014-9-5 00:23
>
> 我们不需要考虑文青和中二的想法，我们只需要维护元老院的面子。她乐意与不乐意无关紧要，她真像 ...

没错，宫斗这种想法压根就不能被元老院作为议题正式提出。这样会严重损害元老院以及提出者本人的威信。

---

291383274 于 2014-9-5 00:37:19 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-5 00:32
>
> 我不是正在问吗？否则我发这么多帖子干嘛？

其实你的意思是让她自己实践一把，知难而退吧？

---

liuludehao 于 2014-9-5 00:38:28 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-5 00:24
>
> 搜罗东江人口是大家都同意的事，近期建设旅顺我早就放弃了，不存在过多的投入大量资源的事。再过半个月收 ...

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 我基本上是你一开始发帖时我会仔细看，但后面大家劝你的，你后来的反应在同人里面的那些修改，我看一下就过了，因为没有前后对比我反而印象不深，这里我承认我不仔细。因为每次开始看你的帖子都多少发现你会初始会比较乐观。这就给我留下一个印象，就是你在设想一些行动总是比较乐观，因为我经常也是容易想比较乐观的情节，但是我习惯会进行风险评估，所以很多时候自己就否定而不写出来。所以我也犯了以己度人的态度，认为你是进行计算后才写的，现在看来，其实，你是直接把论坛当成头脑风暴的地方了。

---

liuludehao 于 2014-9-5 00:45:31 发表了：

如果是你加一个场景设计：例如，在南海咖啡馆里，几位元老喝下午茶时拿中二程的事当笑谈，或者隐密点，几个人在只有元老在的休息场所，你随口说出这个想法，然后大家起哄，通过私人的方式单独对中二程开玩笑，那么这样我觉得就不错。

---

温侯高达 于 2014-9-5 12:22:33 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-4 23:48
>
> 如果说汉朝和亲是被迫，那唐朝跟吐蕃的和亲算什么？唐朝对吐蕃可没吃啥亏。清朝时满人对汉族与其他少数民 ...

不得不提出点异议，“唐朝对吐蕃可没吃啥亏 ”？合着长安城是被穿越一千多年时空的元首特种部队烧掉的？

还有，邵元山那人刚出来的时候，别提女性读者了，说实话，我一开始也是以为是那种老套的相爱相杀或者以夷入夏的桥段

---

波尔布特 于 2014-9-5 12:32:54 发表了：

> 温侯高达 发表于 2014-9-5 12:22
>
> 不得不提出点异议，“唐朝对吐蕃可没吃啥亏 ”？合着长安城是被穿越一千多年时空的元首特种部队烧掉的？
>
> ...

文成公主入藏我记得是在“

唐军击败吐蕃军，吐蕃退出党项、白兰羌等，松赞干布遣使谢罪”情况下发生的。

---

yanhansong002 于 2014-9-5 23:05:22 发表了：

赶快把这个女人处理掉吧，留着就是个隐患，只能祸害自己人，这里不要宫斗女。

---

半身肥肉无处消 于 2014-9-10 11:02:20 发表了：

> 波尔布特 发表于 2014-9-2 14:04
>
> 传媒的力量我当然懂，实际上我是影视专业毕业的，专业方向是剧本创作，在各类传媒机构干了五六年，差一点 ...

所以呆湾妞是个傻逼，吹牛必须狠狠的抽她脸一次，必须的。

---

want00096335 于 2014-9-10 13:05:53 发表了：

看了三个 女人的餐桌，我倒是对法医妹子的好感度又上升了

---

波尔布特 于 2014-9-10 15:15:45 发表了：

> want00096335 发表于 2014-9-10 13:05
>
> 看了三个 女人的餐桌，我倒是对法医妹子的好感度又上升了

我也对她很有好感，法医妹子才是真正的女权主义者，不吭不卑，以平视的角度看待男人。既不把男人当“恶人”，也不把男人当靠山，在她眼中男人只是“配种对象+炮友”，很有“母系社会”的风范。

而台湾妞的所谓“宫斗”，其实都是为了从“夫主””那里要好处，祈求的是“夫主”对女人的施舍与恩赐（说得好听点就是“关爱”），主要手段是“枕头风”，其实是建立在把男人当成靠山、家主的基础上，本质上还是夫权的那一套。她先是找江山吹枕头风，然后让潘潘给丁丁吹枕头风，最后又找萧子山“吹风”，就是没想过让女人不依赖男人自己奋斗。

---

铁十字旗下 于 2014-9-10 17:06:48 发表了：

程元老很有前途，我很看好她！

我相信一定会再报纸头版或者秘密会所见到她。

---

JC 荆蛮后人 于 2014-9-10 18:04:28 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2014-9-10 17:06
>
> 程元老很有前途，我很看好她！
>
> 我相信一定会再报纸头版或者秘密会所见到她。

临高日报头版头条

《女元老于寓所中烧炭自杀，遗书揭露与女仆的不伦之恋》

——多名法学俱乐部成员联名要求元老院立法保障同性婚姻

---

want00096335 于 2014-9-11 08:26:41 发表了：

这个程元老越看越讨厌，好圆都没这么让人讨厌，话说，死神永生里的女主角也姓程。。。。。。

---

兰度 于 2014-9-11 11:43:46 发表了：

> want00096335 发表于 2014-9-11 08:26
>
> 这个程元老越看越讨厌，好圆都没这么让人讨厌，话说，死神永生里的女主角也姓程。。。。。。

写得讨人厌说明吹牛者的高明。让一个某人给自己贴金的同人变成为自鸣得意地往自个儿脸上抹黑的傻娘们的生动写照。

---

铁十字旗下 于 2014-9-12 11:02:23 发表了：

尼玛，被跟帖搅乱了思维，我本来是想说，波元老怎么还没去休假的……

---

want00096335 于 2014-9-12 12:29:51 发表了：

> 兰度 发表于 2014-9-11 11:43
>
> 写得讨人厌说明吹牛者的高明。让一个某人给自己贴金的同人变成为自鸣得意地往自个儿脸上抹黑的傻娘们的生 ...

嗯，是啊，当初期待好圆被潜水鞋爆头，纯粹是觉得好圆是个危险的敌人，但就个人来说，我并没有厌恶他；但是这个程元老，实在让人讨厌。

---

波尔布特 于 2014-9-13 17:03:37 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2014-9-12 11:02
>
> 尼玛，被跟帖搅乱了思维，我本来是想说，波元老怎么还没去休假的……

你什么意思？

---

驭受之王 于 2014-9-23 18:51:16 发表了：

无比支持楼主的提案！

---

lvtom 于 2014-9-29 14:02:03 发表了：

看了这几章，忍不住支持 lz 一把

---

godloveyou 于 2014-10-2 15:30:50 发表了：

於我心有戚戚焉，其实送到马尼拉也不错

---

驭受之王 于 2014-10-3 19:34:12 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2014-9-2 11:15
>
> 真这么干了&nbsp;&nbsp;这脑残女人转头就会把元老院给卖了

一个只会宫斗的女人能造成什么危害？再说了鞑子被一个现代女人帮助一下就能对 500 元老造成危害，那这 500 狒狒还是穿越回去算了。

---

将邪 于 2014-10-10 13:36:08 发表了：

> want00096335 发表于 2014-9-11 08:26
>
> 这个程元老越看越讨厌，好圆都没这么让人讨厌，话说，死神永生里的女主角也姓程。。。。。。

郝圆不讨厌啊，只是可惜他不是我们这边的人。

---

want00096335 于 2014-10-10 17:34:23 发表了：

> 将邪 发表于 2014-10-10 13:36
>
> 郝圆不讨厌啊，只是可惜他不是我们这边的人。

对好圆的讨厌纯粹因为他是敌人

---
